
\medskip

\emph{Cet exercice est un questionnaire à choix multiples.\\
Pour chacune des questions suivantes, une seule des quatre réponses proposées est exacte.\\
Une réponse fausse, une réponse multiple ou l'absence de réponse à une question ne rapporte ni n'enlève de point.\\
Pour répondre, indiquer sur la copie le numéro de la question et la lettre de la réponse choisie.\\Aucune justification n'est demandée.}

\medskip

\begin{enumerate}
\item Soit $g$ la fonction définie sur $\R$ par $g(x) = x^{\np{1000}} + x$. 

On peut affirmer que :
	\begin{enumerate}
		\item la fonction $g$ est concave sur $\R$.
		\item la fonction $g$ est convexe sur $\R$.
		\item la fonction $g$ possède exactement un point d'inflexion.
		\item la fonction $g$ possède exactement deux points d'inflexion.
	\end{enumerate}
\item On considère une fonction $f$ définie et dérivable sur $\R$. 

\begin{minipage}{0.48\linewidth}
On note $f'$ sa fonction dérivée.

On note $\mathcal{C}$ la courbe représentative de $f$.

On note $\Gamma$ la courbe représentative de $f'$.

On a tracé ci-contre la courbe $\Gamma$.
\end{minipage}\hfill
\begin{minipage}{0.4\linewidth}
\psset{unit=1.2cm}
\begin{pspicture*}(-1.8,-1.6)(3.2,1.4)
\psgrid[gridlabels=0pt,subgriddiv=1,gridwidth=0.15pt]
\psaxes[linewidth=1.25pt,labelFontSize=\scriptstyle]{->}(0,0)(-1.8,-1.6)(3.2,1.4)
\psplot[plotpoints=2000,linewidth=1.25pt,linecolor=red]{-1.8}{3.2}{x 1 add 2.71828 x exp div}
\uput[ur](2,0.45){\red $\Gamma$}
\end{pspicture*}
\end{minipage}

On note $T$ la tangente à la courbe $\mathcal{C}$ au point d'abscisse 0 .

On peut affirmer que la tangente $T$ est parallèle à la droite d'équation : 

\begin{center}
\begin{tabularx}{\linewidth}{*{2}{X}}
\textbf{a.~~}$y =x$ &\textbf{b.~~}$y = 0$\\
\textbf{c.~~}$y = 1$&\textbf{d.~~}$x = 0$
\end{tabularx}
\end{center}
\item On considère la suite $\left(u_n\right)$ définie pour tout entier naturel $n$ par $u_n = \dfrac{(-1)^n}{n+1}$.

On peut affirmer que la suite $\left(u_n\right)$ est : 

\begin{center}
\begin{tabularx}{\linewidth}{*{2}{X}}
\textbf{a.~~}majorée et non minorée.&\textbf{b.~~}minorée et non majorée.\\
\textbf{c.~~}bornée.				&\textbf{d.~~}non majorée et non minorée.
\end{tabularx}
\end{center}

\item Soit $k$ un nombre réel non nul.

Soit $\left(v_n\right)$  une suite définie pour tout entier naturel $n$.

On suppose que $v_0 = k$ et que pour tout $n$, on a $v_n \times v_{n+1} < 0$.

On peut affirmer que $v_{10}$ est :

\begin{center}
\begin{tabularx}{\linewidth}{*{2}{X}}
\textbf{a.~~}positif. &\textbf{a.~~} négatif.\\
\textbf{c.~~}du signe de $k$.&\textbf{d.~~}du signe de $- k$.
\end{tabularx}
\end{center}
\item On considère la suite $\left(w_n\right)$ définie pour tout entier naturel $n$ par : 

\[w_{n+1} = 2w_n - 4\quad \text{et}\quad  w_2 = 8.\]

On peut affirmer que:

\begin{center}
\begin{tabularx}{\linewidth}{*{2}{X}}
\textbf{a.~~}$w_0 = 0$&\textbf{b.~~} $w_0 = 5$.\\
\textbf{c.~~}$w_0 = 10$.&\textbf{d.~~}Il n'est pas possible de calculer $w_0$.
\end{tabularx}
\end{center}

\item \footnote{Cette question ne fait pas partie du sujet donné à Madagascar} On considère la suite $\left(a_n\right)$ définie pour tout entier naturel $n$ par :

\[a_{n+1} = \dfrac{\text{e}^n}{\text{e}^n + 1}a_n\quad \text{et} \quad a_0 = 1.\]

On peut affirmer que :

\begin{center}
\begin{tabularx}{\linewidth}{*{2}{X}}
\textbf{a.~~} la suite $\left(a_n\right)$ est strictement croissante.&\textbf{b.~~}la suite $\left(a_n\right)$ est strictement décroissante.\\
\textbf{c.~~} la suite $\left(a_n\right)$ n'est pas monotone.&\textbf{d.~~} la suite $\left(a_n\right)$ est constante.
\end{tabularx}
\end{center}
\item Une cellule se reproduit en se divisant en deux cellules identiques, qui se divisent à leur tour, et ainsi de suite. 

On appelle temps de génération le temps nécessaire pour qu'une cellule donnée se divise en deux cellules.

On a mis en culture 1 cellule. Au bout de 4 heures, il y a environ \np{4000} cellules.

On peut affirmer que le temps de génération est environ égal à :

\begin{center}
\begin{tabularx}{\linewidth}{*{2}{X}}
\textbf{a.~~}moins d'une minute.&\textbf{b.~~}12 minutes.\\
\textbf{c.~~}20 minutes.		&\textbf{d.~~}1 heure.
\end{tabularx}
\end{center}

\end{enumerate}

\bigskip

